---
title: Stock d'ouverture
description: 
published: true
date: 2021-05-26T11:35:56.274Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-23T09:00:21.918Z
---

# Stock d'ouverture
Le stock d'ouverture correspond à la quantité et à la valeur des matériaux qu'une société a disponibles pour la vente ou l'utilisation au début d'une période comptable.

Le Stock de clôture de la période comptable précédente devient le Stock d'ouverture de la période comptable en cours.

## 1. Prérequis avant utilisation

- Créez des **[entrepôts](/fr/stocks/warehouse)**.
- Liez l'entrepôt aux grands livres comptables appropriés.

## 2. Stock d'ouverture pour les articles non sérialisés 

Pour enregistrer le stock d'ouverture, visitez la page Rapprochement des stocks .

## 3. Stock d'ouverture pour les articles en séries et par lots 

Créez au préalable les enregistrements de lot et de numéro de série . Pour enregistrer le stock d'ouverture pour les articles sérialisés et en lots:

1. Accédez à **Stock > Opérations sur actions > Entrée d'actions > Nouveau**.
2. Sélectionnez **Réception article** dans **Type d'entrée de stock**.
3. Sélectionnez l'entrepôt dans **Entrepôt cible par défaut**.
4. Dans le tableau Articles, sélectionnez Code article, Qté et Tarif de base.
5. Pour les articles en lots, sélectionnez N° de lot.
6. Pour les articles sérialisés, sélectionnez N° de série.
7. **Enregistrer** et **envoyer**.

